【震驚動畫界】日媒證實動畫大師鹽山紀生死訊 與妻同葬火海

上月剛度過77歲生日的日本著名動畫家鹽山紀生（塩生紀生）昨日傳來死訊，由於13日晚凌晨在埼玉縣三鄉市發生一宗大火慘劇，屋村8樓一單位內一對年邁夫妻逃避不及，消防員在單位內發現二人屍體，由於其中男死者的姓名與年齡跟昔日動畫大師鹽山紀生完全吻合，網民隨即把消息廣泛流傳，雖然未有日傳傳媒報導動畫家鹽山紀生之離世消息，但已有當地網媒報道其死訊，亦開始有動畫界人士在網上悼念鹽生老師。今日中午，日本《產經新聞》已證實死者就是鹽山紀生及其妻時子。

有動畫圈中人昨日開始在twitter上留言稱《裝甲騎兵》的鹽山紀生在火警中離世，動畫界人士谷田部勝義更指兩死的住址、年齡及太太名字也一樣，隨即引來大批動畫迷轉載及悼念。

鹽山紀生早於60年代加入動畫界，參與過大量經典動畫的作畫工作，既與安彥良和合作電影版《亞利安》，他又替《超力電磁俠》、《太陽之牙》等擔任作畫總監，不過論到其代表作則是兼任人物設定的80年代的《裝甲騎兵》及《鎧甲聖鬥士》，鹽山紀生在退休前就為動畫版《犬夜叉》擔任原畫工作。

細個有睇過鎧甲聖鬥士
rip

之前橫山光輝又係被燒死,真係陰公

岩岩追緊犬夜叉